記者頭上一把刀

記者頭上一把刀 - 陳惜姿

反對移交逃犯條例遊行隊伍中，僅在一張新聞照片裏，便看到五個人戴口罩。有人笑問：係咪怕麻疹呀，又有人說：是間諜吧，我卻覺得，如今人臉識別技術如此厲害，有人參加遊行又怕被人認出，戴口罩也情有可原。

香港人一向活得安然，敢說敢做，本不用心虛過活。香港雖沒有民主但有自由，這裏有規有矩，有公正的司法制度保護，就算有人犯事，也有公平審訊的機會。

當年中港沒有訂立移交逃犯條例，是因中方未有完善的司法制度，難以保證港人在內地有公平審訊，港方因而拒絕。本來是對港人的保障，如今香港政府卻說成是漏洞，把黑說成白。

我不知商界的人如何安枕，新聞界則非常擔心。香港記者出名拼搏，披荊斬棘在國內採訪，被公安武警國保追趕、驅離是平常事；被逮捕後寫悔過書是例行公事，記者通常把責任指向派他來採訪，安坐香港編輯室的新聞主管，收拾細軟便可速逃，回港後又「如沐春風」。

移交逃犯條例修訂後，對香港記者造成巨大心理陰影。以後在國內有任何行差踏錯，或誤墮政治泥淖而被不相干的罪名檢控，便成了甕中之鱉。以後，寫悔過書可能是危險動作，或會成為呈堂證供。本已在走鋼線的中國新聞記者，以後更是如履薄冰。

當然，香港記者在國內全然消失，中國政府看來未必是壞事。

陳惜姿
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
載舟覆舟 (蔣芸)

下一則
下一則
不誠實取用電腦罪 (馮睎乾)